<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>franklabs</title>
    <description>Fotografie, korte verhalen en minimalisme.</description>
    <link>http://franklabs.nl/</link>
    <atom:link href="http://franklabs.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 17:13:45 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2016 17:13:45 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>De paden van het Pieterpad</title>
        <description>&lt;p&gt;Van tevoren had ik niet heel erg stil gestaan bij hoe het pad van het Pieterpad er dan uit zou zien. Eigenlijk ging ik er vanuit dat het asfalt zou zijn. Maar, het bleek iets diverser te zijn dan dat. Zandpaden, slikspoortjes, gras, weiland. Erg fijn!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tijdens mijn Pieterpad wandeling heb ik de plaatjes gemaakt met mijn mobiel. Mijn camera had ik niet bij me. Mocht je nieuwsgierig zijn naar wat ik nog meer bij me had: dat kun je in &lt;a href=&quot;/blog/pieterpad&quot;&gt;deze post&lt;/a&gt; lezen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad1.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad2.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad3.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad4.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad5.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad6.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad7.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor sommige paden heb je even wat meer lef of moed nodig. Op dit punt stond ik zeker een paar minuten de opties te overwegen. Omlopen? Er tussendoor gaan? Waar is het stier? Uiteindelijk ben ik er tussendoor gegaan en merkten de koeien mij amper op. Druk gemaakt om niks dus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad8.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad9.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een dag samen met vrienden lopen is extra fijn!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad10.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad11.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad12.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad13.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad14.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad15.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad16.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad17.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad18.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad19.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad20.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad21.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad22.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad23.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brandnetels. Je moet er gewoon een beetje voor oppassen als je in je korte broek loopt. Maar op dit pad was dat niet genoeg. Spontaan begon ik met het sluiten van de Mission Impossible tune. Brandnetels van meer dan 2 meter hoog. Laten we zeggen dat het een uitdaging was en dat de jeuk uiteindelijk reuze mee viel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad24.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad25.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad26.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad27.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/pieterpad28.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een tunneltje in Maastricht. De laatste meters. Na Maastricht is het enkel nog een klim de Sint Pietersberg op, op zoek naar het einde van het pad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pieterpad29.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 18:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/de-paden-van-het-pieterpad</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/de-paden-van-het-pieterpad</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Den Haag in de avond</title>
        <description>&lt;p&gt;Spontaan de fiets laten staan en lopend door de stad terug naar huis gegaan. Avondfotografie in de stad, dat stond al een tijdje op mijn todo lijstje. Bij dezen. And I liked. Ik hou van fraai licht al dan niet in samenspel met schaduw. Dus dit was een mooie zoektocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rondstruinen in de avond ga ik vaker doen. Dat beviel me wel. Spontaan. Of misschien wel even iets beter plannen, zodat ik net iets langer van de mooie blauwe lucht kan genieten. Fijn om zo te leren ook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/denhaag1.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/denhaag2.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/denhaag3.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;Niet alles is wat het lijkt&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;Hoewel ik nooit echt onderwerpen centraal in de foto plaats, heb ik dat nu wel eens gedaan. En eigenlijk ben ik blij met het resultaat. Scherpte had nauwkeuriger gemogen, dat wel.
&lt;img src=&quot;/img/denhaag4.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/denhaag5.jpg&quot; class=&quot;photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 23:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/denhaag-avond</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/denhaag-avond</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pieterpad</title>
        <description>&lt;p&gt;Een paar dagen geleden, augustus 2016, heb ik het &lt;a href=&quot;http://www.pieterpad.nl/&quot;&gt;Pieterpad&lt;/a&gt; gewandeld. Het Pieterpad is een lange afstands wandelpad (LAW9) van 492km en loopt van Pieterburen aan de kust in Groningen, naar de Sint Pietersberg naast Maastricht in Limburg. Je krijgt heel wat van Nederland te zien op die manier. Als voorbereiding heb ik een aantal blogs gelezen van mensen die ook het Pieterpad gewandeld hebben. Nu ik terug ben, deel ik graag mijn ervaring om zo mensen die ook het voornemen hebben het pad te wandelen, te kunnen helpen in hun voorbereidingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/route.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;route&quot;&gt;Route&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zelf heb ik het Pieterpad niet volgens de etappe’s gelopen zoals deze opgezet zijn. De route bestaat uit &lt;a href=&quot;http://www.pieterpad.nl/etappe.htm&quot;&gt;26 etappes&lt;/a&gt;. Ik heb het Pieterpad in 19 dagen gelopen, dus mijn planning zag er iets anders uit.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pieterburen - Mensingeweer, 17km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensingeweer - Midlaren, 42km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Midlaren - Rolde, 20km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rolde - Schoonoord, 25km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schoonoord - Coevorden, 28km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coevorden - Rheeze, 18km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rheeze - Lemele, 24km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lemele - Nijverdal, 17km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nijverdal - Laren, 23km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laren - Zelhem, 33km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zelhem - Zeddam, 27km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zeddam - Millingen aan de Rijn, 23km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Millingen aan de Rijn - Plasmolen, 27km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plasmolen - Smakt, 31km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Smakt - Velden, 36km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Velden - Roermond, 37km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Roermond - Susteren, 28km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Susteren - Valkenburg, 33km&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Valkenburg - Sint Pietersberg, 15km&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aangezien ik geen getrainde wandelaar ben, heb ik echt wel even moeten wennen aan het lopen van lange afstanden. Voor mijn gevoel voelde ik me ingelopen na een dag of 10. Toen waren de eerste blaren genezen en waren de eerste pijntjes in de voeten/knieën voorbij danwel ik raakte eraan gewend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De route bestaat voornamelijk uit bospaden, smalle spoortjes langs akkers, gras, weiland en asfalt. Daar had ik me persoon op verkeken. Ik dacht dat het vrijwel alleen asfalt zou zijn. Dat was geen nadeel, alleen maar leuker! Hou er wel rekening mee dat de kilometers op andere ondergronden niet zo snel gaan als op asfalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/hei.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soms, als je voeten pijn doen bijvoorbeeld, leek er geen einde aan de dag te komen. Motivatie was dan ver te zoeken. Ik ben dan zo dat ik ga kijken wat er helpt me daarbij te helpen. Dus niet naar het einde van de dag kijken bijvoorbeeld, maar alles per kleinere eenheid: per uur of soms per aantal meter, of tot de volgende wit/rood markering. Op een gegeven moment merk je dat dat verdwijnt. Ik vermoed omdat het lopen dan begint te wennen. Je loopt dan gewoon en de kilometers komen als vanzelf.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;paklijst&quot;&gt;Paklijst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Omdat lopen met zo min mogelijk kilo op je rug nu eenmaal veel fijner is, heb ik van tevoren goed bekeken wat ik nodig zou hebben en wat niet. Ik wilde zo lichtgewicht en zo minimalistisch mogelijk inpakken. Natuurlijk kan het altijd met minder, maar dit voelde voor mij ok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/paklijst.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mammut Granit 30l rugzak&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/nordisk-tent-telemark-2-lw-maabc32003&quot;&gt;Nordisk Telemark LW 2&lt;/a&gt; tent&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sea to Summit 15l zak voor eten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/ayacucho-lakenzak-thermolite-mbcbc02001?&quot;&gt;Ayachucho Thermolite&lt;/a&gt; lakenzak&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Picknickkleed&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brillenkoker voor zonnebril&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.co.uk/Maxpedition-Bag-Fatty-Pocket-Organiser/dp/B00OB2OJ8C&quot;&gt;Maxpedition Fatty organiser&lt;/a&gt; (voor alledaagse dingetjes)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bord&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Regenhoes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/berghaus-hyper-jas-acbgc60024?id_colour=2297&quot;&gt;Berghaus Hyper&lt;/a&gt; regenjas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/camelbak-eddy-0-75l-drinkfles-NBABC32015&quot;&gt;Camelbak Eddy&lt;/a&gt; bidon 0,75l&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Packingcube met extra kleding&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.solarpowersupply.nl/merken/goal-zero/goal-zero-nomad-7-solar-panel?gclid=Cj0KEQjw_9-9BRCqpZeZhLeOg68BEiQAOviWAgF_uJJow3PGOCaurNHabenYTXXHHSw9CJrMJidiCqcaArKy8P8HAQ&quot;&gt;GoalZero Nomad 7&lt;/a&gt; zonnepaneel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nkon.nl/powerradd-apollo2-solar-battery-charger.html&quot;&gt;PowerAdd Apollo 2&lt;/a&gt; accu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.outdoorsupply.nl/organiser-eagle-creek-pack-it-sac-white.html&quot;&gt;Eagle Creek tasje&lt;/a&gt; met verzorgingsspul&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IceBreaker Merino vest&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spork&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zakmes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1/4 wcrol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Portemonnee&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Huissleutels&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 carabiners van een klimsetje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bij elkaar was alles ongeveer 10kg, een beetje afhankelijk van hoeveel eten ik bij me droeg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mijn tas had ik gepakt in 3 lagen. Helemaal onderop plat op de bodem de packing cube met kleding. Daar bovenop de tent, lakenzak, slaapmat, organizer, brillenkoker, picknickkleed en zonnepaneel. Daar bovenop lag mijn eetzak en bord. Vest, bidon en carabiners hingen aan de buitenkant van m’n tas. De rest zat in het topvak.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;slapen&quot;&gt;Slapen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Slapen heb ik hoofdzakelijk in mijn tent gedaan. Een lichtgewicht 2-persoons tentje: &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/nordisk-tent-telemark-2-lw-maabc32003&quot;&gt;Nordisk Telemark LW2&lt;/a&gt;. Als 2-persoons zou ik ‘m echter niet aanraden. Hij is relaxt voor als je in je eentje gaat en je tas binnen wilt hebben liggen. Een slaapzak heb ik niet meegenomen. In plaats daarvan heb ik een lakenzak meegenomen. Maar qua temperatuur vielen de zomernachten toch wat tegen: 9-13˚C. Daarvoor had ik een hammamdoek (grote, dunne en lichte handdoek) meegenomen, om over me heen te leggen. Halverwege de week heb ik er toch voor gekozen de hammamdoek om te wisselen bij ouders van vrienden waar ik sliep voor een picknickkleed. Zelfde dubbele functies: relaxen op het gras en voor de nacht, maar warmer. Een nadeel: door de waterdichte zijde zweet je ‘s nachts best wel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tent.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De campings heb ik voordat ik ging wandelen uitgezocht en op een kaart in Google Maps gezet. Meer campings dan nodig was, zodat er opties genoeg waren en ik niet vast zat aan bepaalde routes. Je kunt overigens prima bij een camping aankomen zonder dat je gereserveerd of van tevoren gebeld hebt. Er was altijd wel plek. Ik had ook een pas van de &lt;a href=&quot;http://www.natuurkampeerterreinen.nl/&quot;&gt;Natuurkampeerterreinen&lt;/a&gt; en de &lt;a href=&quot;https://svr.nl/&quot;&gt;SVR-campings&lt;/a&gt; bij me. Bij de SVR-campings vragen ze niet altijd om die pas. ‘S ochtens moest ik de tent altijd wel weer nat inpakken voor het ochtenddauw of de regen van de nacht. Maar, als je je tent aan het einde van de middag weer hebt staan is ‘ie voor de nacht wel weer droog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor de echte koude/natte nachten heb ik een hotel of bed &amp;amp; breakfast geboekt via de &lt;a href=&quot;http://www.booking.com/&quot;&gt;Booking.com&lt;/a&gt; app. Het had gekunt hoor, in de tent slapen, maar jezelf soms even verwennen is ook wel lekker! En geloof me, een echt bed voelt dan echt als verwennerij!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eten-en-drinken&quot;&gt;Eten en drinken&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Krentenbollen en bananen. Ik kan ze niet meer zien, haha. Lekker makkelijk als ontbijt en lunch. Natuurlijk at ik ook andere dingen. Appels, bakjes met fruit, drinkyoghurt, smoothie, vruchtensap, dat soort dingen ging er meestal direct in na supermarktbezoek, zodat ik er niet mee hoefde te sjouwen. Oh, en koffie. Vergeet nooit het bakje gratis koffie bij de supermarkt! En voor de gevallen dat ik ‘s ochtends geen supermarkt in de buurt had, had ik een reep chocolade bij. Ging ook prima! (Nee nee, niet een hele reep per ochtend. 2 stukjes!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avondeten heb ik, op 2 restaurants na, koud gedaan. Zo hoefde ik geen brander en gastankje mee te nemen. Scheelde weer gewicht. Meeste keren heb ik een maaltijdsalade gegeten met iets extra erbij (een kleine pastasalade oid), want ik ben een grote eter en de reserves moeten wel weer bijgevuld worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor drinken onderweg had ik een 0,75l bidon bij me. Eerst had ik ook nog een volle 1l spafles bij me voor als de bidon leeg zou zijn, maar dat gebeurde eigenlijk niet. Ik kon ‘m altijd wel weer ergens bijvullen. Die fles heb ik na een week ook weg gedaan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kleding-en-schoenen&quot;&gt;Kleding en schoenen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kleding heb ik zo minimaal mogelijk gehouden. Naast wat ik aan had (&lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/supernatural-base-tee-140-t-shirt-gobbd32001?id_colour=4246&quot;&gt;shirt&lt;/a&gt;, korte broek, &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/supernatural-boxer-base-175-heren-gobdd32001?id_colour=4246&quot;&gt;boxer&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/smartwool-phd-outdoor-light-mini-sok-labbc42013?id_colour=4378&quot;&gt;sokken&lt;/a&gt;), had ik van alles 1 extra bij. Behalve de korte broek. In plaats daarvan een afritsbroek (niet gebruikt). Alles zat in een packing cube die ik ‘s nachts als hoofdkussen gebruikt heb. Shirt, boxer en sokken zijn allen van merino wol: licht, snel droog en neemt geen geur op. Korte broek is sneldrogend (O’neill).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/regenjas.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb als experiment lage, categorie A schoenen meegenomen. Normaal zou ik hoge categorie B schoenen meenemen. Dit waren &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/meindl-x-so-wave-gtx-surround-schoen-habcc60001?id_colour=4168&quot;&gt;Meindl X-SO Wave GTX&lt;/a&gt;’s. Waterdicht dus ook. Dat ging prima. Wel 4 blaren gelopen, maar dit was niet te wijten aan de schoen. Mijn kleine tenen liggen beiden iets onder de teen ernaast. Dus dat waren eigenlijk meteen 2 blaren. De andere 2 waren te wijten aan een natte sok. Goed in de gaten houden dus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/schoenen.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;verzorging&quot;&gt;Verzorging&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In een Eagle Creek tasje had ik m’n tandenborstel en tandpasta, zonnebrand, kleintje deo, &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/sea-to-summit-pocket-wilderness-wash-zeep-obadc32003?&quot;&gt;zeep&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/care-plus-deet-mini-spray-40percent-obaec52001?id_colour=5806&quot;&gt;Deet&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.bever.nl/rubytec-texel-handdoek-obana82001?id_colour=2219&quot;&gt;handdoek&lt;/a&gt;, blaarpleisters en hygiënische handgel. De zeep was een probeersel omdat het lekker licht was. Maar het schuimde niet zo veel, dus ik zou een compact zeepblokje in een zakje meenemen. De Deet en zonnebrand heb ik niet gebruikt. M’n onderbenen waren wel lek geprikt. Eigen schuld, dikke muggebult!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;electronica&quot;&gt;Electronica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qua electronica had ik alleen een telefoon bij me. En apparaten om die op te laden: een &lt;a href=&quot;https://www.solarpowersupply.nl/merken/goal-zero/goal-zero-nomad-7-solar-panel?gclid=Cj0KEQjw_9-9BRCqpZeZhLeOg68BEiQAOviWAgF_uJJow3PGOCaurNHabenYTXXHHSw9CJrMJidiCqcaArKy8P8HAQ&quot;&gt;GoalZero Nomad 7&lt;/a&gt; zonnepaneel en een &lt;a href=&quot;http://www.nkon.nl/powerradd-apollo2-solar-battery-charger.html&quot;&gt;PowerAdd Apollo 2&lt;/a&gt; accu (10000mah). Het zonnetje was niet altijd zo goed aanwezig om m’n telefoon met de zon op te laden helaas. Dus ik moest ‘m alsnog vaak aan het stopcontact hangen. De keren dat dat wel kon was super mooi. Binnen 2 uur volle zon was m’n telefoon weer op 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M’n camera had ik eerst ook mee. Maar die gebruikte ik niet omdat dat gedoe was met uit de tas halen. Ik gebruikte voor foto’s alleen m’n mobiel. Camera heb ik na een week meegegeven met vrienden met wie ik een dag samen liep.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op mijn telefoon had ik de route bij me in Google Maps. Hierdoor hoefde ik de boekjes niet mee te nemen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lichtgewicht-minimalistisch-en-dual-purpose&quot;&gt;Lichtgewicht, minimalistisch en dual purpose&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Omdat ik lekker licht wilde lopen (ongeveer 10kg) heb ik erg gelet op wat ik wel en niet mee nam. En daarbij ook of een item meerdere doelen kan dienen. Zo gebruikte ik mijn carabiners om mijn zonnepaneel op mijn rugzak te bevestigen, maar ook om te gebruiken als handvat voor de groentetasjes van de supermarkt die ik als tas gebruikte voor avondeten, en om wat te doen hebben met mijn handen onderweg (ik dacht er eerst aan een stressballetje mee te nemen). Mijn hammamdoek (later picknickkleed) gebruikte ik als laken om op te liggen en als extra dekentje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tasje.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij de items waar het kon heb ik ook erg gelet op gewicht. De tent bijvoorbeeld weegt 950 gram, m’n regenjas 100 gram (regenbroek heb ik thuis gelaten, in plaats daarvan gekozen voor een sneldrogende korte broek), lakenzak weegt een kwart van een simpele slaapzak, zelfde geldt voor de slaapmat en de spork weegt nagenoeg niks.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;en-verder&quot;&gt;En verder…&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Je ontmoet veel mensen onderweg. Ik heb de wandeling alleen gemaakt en dan merk je helemaal dat je snel aanspraak hebt. Mensen op campings die naar je toe komen met de vraag of je thee of koffie wilt. Mensen onderweg die even of voor een hele dag aanhaken bij je wandeling. Dat is erg leuk! Het Pieterpad verbindt op een bepaalde manier wel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je alleen loopt heb je zeeën van tijd. Tijd om te denken over van alles en nog wat. Van tevoren had ik het idee na te willen denken over een aantal onderwerpen. Dit werkte (voor mij) niet. Het leek veel te geforceerd. Onderwerpen die belangrijk zijn dienen zich vanzelf wel aan als je in je eentje bent voor zo lang. Laat het gewoon gebeuren. Zelf heb ik ervoor gezorgd dat dat constructief bleef. Aan het einde bijna hardop conclusies benoemen. En eventueel die conclusie later nog eens herkauwen. Dat werkte bij mij erg fijn. Maar, zorg dat het denken niet overslaat in piekeren. Daar heb je niks aan. Zet dan lekker je gedachten op nul. Gewoon even aan niks denken. Dat is ook lekker!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/zon.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waar je normaal gesproken op asfalt prima een snelheid van 5 kilometer per uur kunt rekenen (inclusief kleine pauzes), kun je dat op het grootste deel van het Pieterpad niet. Zeker na regenval zijn de slikspoortjes glad en de bospaden blubberig. Als je in de hoofd hebt dat je gewoon wat langer over de kilometers doet is er niks meer aan de hand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Droge sokken! Twee blaren zijn ontstaan door natte sokken. Het is dus belangrijk om ten alle tijden in droge sokken te lopen. Verwissel desnoods tijdens je wandeling je sokken. Ik zou aanraden minimaal 3 paar mee te nemen. Zo kun je altijd een paar uitwassen op een camping en gedurende de nacht in je tent en de dag erop aan je rugzak laten drogen én heb je een extra droog paar bij je.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens mijn wandeling ben ik 8 kilo afgevallen. Blijkbaar is zo’n wandeling echt niet niks. Het vraagt wat van je lichaam. Achteraf gezien had ik meer moeten eten denk ik. Gedurende de dag at ik steeds kleine hoeveelheden en at avondeten gewoon normaal. Deze verdeling had beter gekund.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;veel-succes-en-geniet&quot;&gt;Veel succes en geniet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het kan zijn dat je dit hebt gelezen uit algehele interesse. Maar het zou ook zomaar eens zo kunnen zijn dat je het voornemen hebt het Pieterpad te gaan lopen. Gaaf! In dat geval: heel erg veel succes, veel plezier en geniet van al het moois dat je tegenkomt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/gehaald.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tussen wens en vervulling ligt een grote afstand”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 14:04:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/pieterpad</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/pieterpad</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Appartement video</title>
        <description>&lt;p&gt;Om beter te worden in het maken van video’s, heb ik van mijn appartement een video gemaakt. Tegelijk is dit een mooie optie voor mensen om mij heen om eens te zien hoe ik woon tegenwoordig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het maken van video wil ik beter worden. Toch! Foto’s maken vond ik al erg lang heel leuk, maar van video’s werd ik nog niet echt warm. Maar ik ben toch aan het oefenen geslagen. En zowaar, ik begin het leuker te vinden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tegelijk een mooie gelegenheid om mijn manier van leven als inspiratie voor anderen te laten zien. De afgelopen jaren heb ik mij erg opgetrokken aan role models in de simple living / minimalistencomunities. Daar heb ik erg veel van geleerd en inspiratie vandaan. Dus ik weet zeker dat ik met deze video op deze manier ook weer wat voor anderen terug kan doen nu.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/P2LZLB-g8E0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Bedankt voor je tijd in je interesse!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 13:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/appartement-video</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/appartement-video</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>De droomtafel</title>
        <description>&lt;p&gt;Daar zit ik. Aan tafel. De eettafel? De keukentafel? Eigenlijk is het gewoon de tafel. Want ik werk eraan. Ik lees er. En ik kijk er nutteloze en minder nutteloze filmpjes. Op m’n bluetoothboxje staat een 90’s playlist. Vandaag ben ik er aan begonnen. En het is eigenlijk wel heel lekker. Schaamteloos lekker. Nu The Goo Goo Dolls met Iris. Net Air met All I need.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zo fijn, even gedachten laten vieren. Laten gaan. En weer teruggeroepen worden door een nieuw bekend liedje. Ik doe geen bier meer denk ik. Bij Q al een paar gehad. Thuis nog een paar. Het is prima. zo. Cause maybeeeeee! You gonna be the one that saves meeeee! Oasis. Ik fluit en neurie rustig mee en kijk om me heen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een leeg schaaltje. Daar zat de chips in. Leeg bierflesje. Nogal obvious wat daarin zat. Ik skip even een nummer. Nog maar een. Geen zin in gezwijmel nu. En even water pakken. Ik schenk een glas in en drink het meteen half leeg. Eigenlijk best lekker zo. Even niks doen naast het muziek luisteren. Even nadenken over dingen. Aan de fijne gesprekken die ik deze week heb gehad met collega’s. Aan de dingen die ik meemaak. Nu en vroeger. En ook aan de dingen die er komen gaan. Speculatie natuurlijk. Want zeker weten doe je het nooit. Dat is een ding wat wel zeker is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I lost my seeeelf… I lost my seeeeelf… Radiohead. Nou, toepasselijk ook nog. Jezelf verliezen. In het moment. Verliezen doe ik mezelf eigenlijk nooit. Gek genoeg ben ik best baas over mijn gedachten. Baas in de zin van dat mijn gedachten vaak erg overzichtelijk zijn en dat ik er redelijk grip op heb. Dat is lang niet altijd zo geweest. Nu wel. Fijn. Maar goed, wil niet zeggen dat alles altijd de kans opgaat die ik wil. Moet je ook niet willen. Gedachten hebben ook een eigen willetje blijkbaar. En dat is prima. Levert soms mooie dingen op.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oooh, kiss me beneath the milky twilight. Sixpence None the Richer. Ja kiss me. Even denk ik aan kussen, aan zoenen. Alleen dat. Ogen dicht en alleen zoenen. So kiss me! So kiss me! Mja.. dromen mag toch? Gewoon hier aan de tafel. Die tafel, of eettafel, weet je… het zou net zo goed een droomtafel kunnen zijn.
Muziek uit. Licht uit. Naar bed. Verder dromen.
Truste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/de-droomtafel.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 01:49:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/de-droomtafel</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/de-droomtafel</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Een tl;dr van een Praktijkvader podcast</title>
        <description>&lt;p&gt;Via een Facebook like van &lt;a href=&quot;http://www.mevrouwvanbuiten.nl/&quot;&gt;Femke&lt;/a&gt;, kwam ik vandaag terecht op &lt;a href=&quot;http://praktijkvader.nl/&quot;&gt;praktijkvader.nl&lt;/a&gt;. Na een artikel gelezen te hebben was ik meteen enthousiast over de helderheid van communiceren. Fijn geschreven. Daarom ook meteen een podcast van Jeroen de Jong geluisterd. Daarin interviewde hij Arjan Vergeeg (van &lt;a href=&quot;http://365dagensuccesvol.nl/&quot;&gt;356 dagen succesvol&lt;/a&gt;). Een hele fijne podcast met voor mijzelf veel learnings. Een aantal passages heb ik hieronder opgeschreven.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Je hoeft zelf niet te veranderen. Wat veel mensen denken, en waar veel persoonlijke ontwikkeling over gaat, is dat je zelf heel erg moet veranderen. Dat je niet goed genoeg bent als mens. En dat je dus allerlei dingen moet bijleren of moet afleren om maar bepaalde dingen te kunnen bereiken. Wat je beter kunt doen, is voor jezelf een context creëren, een nieuwe omgeving creëren, waarin je heel goed tot je recht komt. Waarin alles wat je gewoon bent, alle goede dingen, alle dingen waar je van baalt, dat dat daar tot z&#39;n recht komt.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Dat je weer terug durft te gaan naar wat je zelf nu verlangt. Veel mensen zijn aan het doen wat de maatschappij allemaal van ze verwacht, of wat hun ouders misschien nog van ze verwachten, of wat een religieus systeem van ze verwacht. Heel veel mensen zijn vooral aan het voldoen van het beeld van een ander. En als het je lukt om dat los te laten, dan gaat het bijna vanzelf. Daar hoef je namelijk je best niet voor te doen. Dat ben je namelijk gewoon.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Waar ben je jaloers op? Je bent alleen maar jaloers op iets of op iemand, omdat hij iets heeft of doet of is, wat je eigenlijk zelf heel graag had willen zijn of zou willen doen of zou willen hebben. Want anders ben je ook niet jeloers. Dus in de vraag waar ben je jaloers op, zit vaak je verlangen.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Wat je vaak ziet is dat als mensen een rijtje moeten maken van mensen waar ze het meest tijd mee doorbrengen en mensen waar ze het meest van houden. Dan is dat vaak niet hetzelfde rijtje. Dat is ten dele niet zo heel erg. En misschien ook wel ok. Maar als dat te ver uit elkaar ligt, dan komt daar logischerwijs heel veel frustratie vandaan. En dat is dus ook meteen de oplossing, je hebt dus te zorgen dat je meer tijd doorbrengt met de mensen waar je heel graag bij bent. Iedereen kan dat. Alles daaromheen is excuus en bullshit.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;De kracht zit hem in het durven kiezen. Je wil dat het duidelijk is. Want anders leef je in een constant grijs gebied.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Generaties die elkaar opvolgen komen steeds op elkaars schouders te staan, dan komt er dus een moment dat jij bovenaan staat. Totdat je kinderen krijgt, dan sta je weer een laagje lager, want dan staat er iets anders op jouw schouders. Wat je merkt dat als je zelf nog bovenaan staat, logischerwijs omdat je bovenop staat, kun je kun je verder kijken dan dat je ouders hebben kunnen kijken, jouw horizon ligt verder. En dus is het ook logisch dat je ouders niet alles zullen begrijpen wat je doet. Want je ouders kijken zover als ze kunnen, die houden van je, kijken met liefde naar je en die doen dus hun best je te beschermen. Ze zeggen dingen als zou je dat nu wel doen, et cetera. Dat doen ze niet om je te pesten, dat doen ze omdat dat het verste is dat ze kunnen zien. Maar jij staat op hun schouders, je kunt simpelweg verder kijken en dus is er een gebied wat zij nooit zullen snappen. En daarom moet je dus nooit als ambitie hebben dat je ouders jou volledig zullen begrijpen, want dat zal simpelweg nooit gebeuren, net zoald dat jij je kinderen nooit volledig zult kunnen begrijpen, want die kijken weer verder dan jij.&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mijn interesse voor zowel Jeroen’s &lt;a href=&quot;http://praktijkvader.nl/&quot;&gt;praktijkvader.nl&lt;/a&gt; en Arjan Vergeer is in elk geval gewekt. En ik heb een aantal mooie vragen die ik mezelf de komende tijd eens ga stellen. Bedankt heren!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/258436805&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&amp;amp;visual=true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 20:45:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/podcast-praktijkvader</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/podcast-praktijkvader</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lieve dag</title>
        <description>&lt;p&gt;Goedemorgen dag. Je begon al zo fijn. Met jouw ochtendblauw en ons lampengeel. Een mooi spel van jou en ons licht. In alle vroegte waren er ook zo lekker weinig mensen op straat. Dat geeft lekker de ruimte te genieten. Genieten van wat ik zie. Van waar ik aan denk. Van waar ik ben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beste dag, of eigenlijk lieve dag, want we hebben al best een goede band, wat heb je vandaag weer in petto? Wat voor plannen heb je? Vannacht droomde ik van natuurgeweld. Van een huisje waar ik in stond, dat werd verwoest door een golf dat gerust de hele wereld zou kunnen vernietigen. Lieve dag, zullen we dat nog maar even niet doen? Kunnen we gewoon nog even genieten van al het moois?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genieten. De dag beginnen met een smile. Met een kop thee in de zon met je collega. Lieve dag, ik heb zin in je!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lieve-dag.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:45:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/Lieve-dag</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/Lieve-dag</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Op de bank</title>
        <description>&lt;p&gt;Warme wangen. Oogleden die zwaarder worden. Ik hou een telefoon vast waarnaar niet meer wordt gekeken. Toch maar even naast me leggen. Slaap. Kom maar. Het ligt prima. Lekker onderuit op m’n eigengemaakte palletbank.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er zitten ineens mensen naast me. Ik ga ook rechtop zitten. De bank is anders. Een hoekbank. Ik herken hem. Eerder heb ik ook op zo’n bank gezeten. Ergens anders. Ik herken m’n moeder. Ze zit naast me. En nog iemand. Onherkenbaar. We praten. Over wat weet ik niet. Een tijdje gaat het zo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan, een harde kracht blaast mij naar achter. Van comfortabel naar rechtuit gestrekt. Mijn mond valt open door het geweld. Een luchtkanon! Hard! Ik val achterover. Mijn handen beschermend voor mijn buik.
Wakker!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik lig weer op mijn eigen bank. Op mijn telefoon een berichtje..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/op-de-bank.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 17:56:00 +0200</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/Op-de-bank</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/Op-de-bank</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Broccoli</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/broccoli.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 11:27:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/broccoli</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/broccoli</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Verhaal zonder woorden</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/verhaalzonderwoorden1.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/verhaalzonderwoorden2.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/verhaalzonderwoorden3.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/verhaalzonderwoorden4.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/verhaalzonderwoorden5.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 21:11:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/verhaal-zonder-woorden</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/verhaal-zonder-woorden</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
