<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>franklabs</title>
    <description>Site omschrijving komt hier
</description>
    <link>http://franklabs.nl/</link>
    <atom:link href="http://franklabs.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 16:42:47 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Feb 2016 16:42:47 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Opstaan</title>
        <description>&lt;p&gt;De wekker gaat. Nog niet helemaal wakker druk ik hem uit. Niet op snooze. Het is een experimentele wekker. Een waar je vooraf invoert hoe lang jouw slaapcyclus duurt. Ik blijf even liggen om na te denken of ik nu op een goed moment wakker ben gemaakt. Het voelt als iets te vroeg of iets te laat. Ik kom er niet helemaal uit. Het maakt ook niet uit voor nu. Nog even denk ik over zwaartekrachtgolven. Maar het is tijd om eruit te gaan. Ik zet mijn bril op, pak mijn telefoon en horloge van mijn nachtkastje en leg die op het kussen van de uitstapkant. De dekens sla ik voor de helft open op het voeteneind. M’n slaapshirt trek ik uit, vouw ik op en leg ik op de dekens. Uit bed. Wakker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uit het slaapkamerraam zie ik een mooie donkerblauwe lucht. Ik leun even met mijn armen op de vensterbank om te kijken. Hier en daar zijn ook al mensen wakker. Keukenlampen branden. Slaapkamerlampen worden nog verhuld door gordijnen. Sommige een beetje open al. Ik draai me om en zet ook hier het licht aan. Veel licht geeft het niet, het zijn een paar van die cottonballs aan een draadje, maar het maakt wel een fijne sfeer. Dan loop ik naar het raam aan de voorkant. De kant waar de zon opkomt. M’n telefoon en horloge leg op de eettafel neer. Daar zet ik ook het lampje aan. Een binnenpretje. Omdat ik gister na een paar biertjes het enorm triest vond dat de zon elke dag een ondergang kent. Mijn lieve collega’s stelde mij gerust.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schone boxer vergeten. Even terug naar de kast in de slaapkamer een boxer pakken. Even blijf ik een momentje naar de inhoud van de kast kijken. Wat ligt er nog in dat ik niet meer gebruik? Verder ben ik blij met de opruimactie die ik gisteravond nog even heb gedaan. Voelt weer wat lichter aan allemaal. Het lampje in de kast knip ik uit en sluit de twee kastdeuren. Licht maken in het wakkerwordtproces is fijn. Licht staat tot wakker waar donker staat tot slaap. In mijn hoofd praat ik nog even goed dat het ok is het lampje aan te hebben terwijl ik toch de douche instap. Het is een LED lamp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik stap de badkamer in. Ik mijn hoofd vroeg ik mij af of ik even in de spiegel moest kijken of dat ik mij even moest scheren. Maar ik heb eigenlijk meer zin in de warme douche. Toch kijk ik even met één oog in de spiegel. Ik moet nog even wennen aan het felle licht van de badkamer. Mijn boxer trek ik uit, gooi ik in de wasmand en de witte handdoek verplaats ik van de verwarming naar de knop van de douchedeur. Ik stap in de douche. De kuip is k-koud. Snel de kraan aan. “Opdat wij niet vergeten”. Dat zinnetje dwaalt door mijn hoofd. Waar heb ik dat voor het laatst gehoord? Ook Boney M. met Brown Girl in the Ring dwaalt door mijn hoofd. Brown girl in the ring, tralalalala…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voordat ik de kraan uitzet, teken in nog even een hartje op de beslagen ruiten. Dat doe ik elke ochtend. Opdat ik niet zal vergeten van mezelf te houden zoals ik ben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/opstaan.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 10:07:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/opstaan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/opstaan</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treinverhaal</title>
        <description>&lt;p&gt;Ik stap met mijn vouwfiets de trein in naar Amsterdam. De vier klapstoeltjes zijn al snel bezet. Gelukkig heb ik ook een stoeltje. Links naast mij zit een KLM jongen zijn oneindige Facebook wall door te scrollen. Rechts zit een man met nette bruin leren schoenen zachtjes tegen de band van mijn fiets te tikken. Zijn mobiel op 15 cm van zijn gezicht. Ik vraag me af of hij een bril nodig heeft of dat het erg spannend is wat hij ziet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De dame tegenover mij heeft haar krantje net uit. De puzzels heeft ze ook gemaakt. Het krantje verdwijnt achter haar rug. We wisselen een korte blik uit. De man naast haar, met een serieuze hoed op, is geïnspireerd door de puzzelmevrouw. Hij heeft zelfs een puzzelboekje bij zich. En een echte pen. Een met een draaidop. Een serieuze puzzelaar. De man tegenover de puzzelmevrouw typt op zijn laptop. Een laptop met een extra grote batterij. Zo een die uitsteekt. Ik vermoed dat hij gesteld is op de tijd die hij in het OV heeft om lekker te kunnen werken. Dat werken doet hij in excel. Veel nummers intikken en verplaatsen. De plek naast de excelmeneer is leeg. Hoe zou de excel meneer wonen? Groot? Hij ziet er te serieus uit voor een klein flatje. Ik denk dat ‘ie in ieder geval meerdere etages heeft. En een dak.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;laan-van-noi&quot;&gt;Laan van NOI&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;De puzzelmensen staan op en stappen uit. Het krantje met opgeloste puzzles blijft achter op de stoel. Ook de excelmeneer klapt met een zucht zijn laptop dicht en stapt uit. Hij heeft een chique zwarte aktentas. Er stapt een meid met een grote sjaal in en gaat tegenover mij zitten. Aan het raam. Ze is al druk in de weer met haar mobiel. Ze pakt een zakje met 2 boterhammen. Af en toe kijkt ze naar buiten. Iets langer dan vluchtig. Even vraag ik me af hoe zij zou zijn in een relatie. Zou ze knuffelig zijn? Is het een stoer meisje. Of lijkt ze dat alleen maar?
Ik kijk naar buiten. De lucht begint zacht paarsblauw te worden. Mooi. Wat random lichtreclame schiet voorbij.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;leiden&quot;&gt;Leiden&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Een collega van de KLM jongen naast mij stapt in. Een serieuze man met een grote donkerblauwe KLM jas en een blik van een piloot. Moet wel. Een vriendelijk “hoi” wordt uitgewisseld. De Facebook wall blijft de aandacht houden. Vooral posts van schaars geklede dames. De piloot gaat schuin tegenover het boterhammeisje zitten. Na 5 minuten heeft ook hij zijn mobiel gepakt. Voor email, dat wel. Het leek alsof hij meer contact met zijn collega wilde, maar dat lukte niet. Het boterhammeisje pakt nog een zakje met twee boterhammen uit haar tas. Twee boterhammen met zwartwitvlokken dit keer. Jeej! Ik hou ook van vlokken. Zouden we nu een match zijn?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;schiphol&quot;&gt;Schiphol&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Beide KLM collega’s stappen uit. Geen woord verder. Wel een beetje een moeilijk lachje. Ze zullen wel niet heel hecht zijn. Ook het boterhammeisje stapt uit. Ze heeft een extra tas bij. Zal ze naar een leuke plek op reis gaan? Een stel verse touristen stapt in. Tot twee keer toe zijn ze bijna gaan zitten, maar ze twijfelen. Toch maar de coupé in. Naast mij en tegenover mij komen mensen te zitten die muziek luisteren. Van het meisje naast mij hoor ik precies wat ze luistert.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;lelylaan&quot;&gt;Lelylaan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nog wat mensen stappen in. Het wordt al drukker. Ik besluit mijn laptop te pakken en even snel een verhaaltje te typen van wat ik allemaal zie hier in de trein.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;sloterdijk&quot;&gt;Sloterdijk&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;De koptelefoonheren van tegenover mij verlaten de trein. Het muziekmeisje naast mij blijft mij nog even voorzien van muziek. Hopelijk geniet ze er zelf ook van. Door het typen merk ik al dat ik minder zie. Ik kijk ook minder goed. Van de rest van het traject heb ik genoten. Het is zo leuk om gewoon niks te doen en te kijken.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;amsterdam-cs&quot;&gt;Amsterdam CS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bestemming bereikt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/treinverhaal.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een ander verhaaltje dat ik maakte heet &lt;a href=&quot;/blog/opstaan&quot;&gt;Opstaan&lt;/a&gt;. Misschien vindt je dat ik ook leuk om te lezen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 09:53:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/treinverhaal</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/treinverhaal</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Leesvoer: &#39;7 strange questions that help you find your life purpose&#39;</title>
        <description>&lt;p&gt;Heerlijke, soms absurde, vragen om jou te helpen bij het bepalen van je levensdoelen.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://markmanson.net/life-purpose&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;markmanson.net/life-purpose&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;tl;dr:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Welk ongemak ben jij bereid te accepteren voor het behalen van je doel? Ongemakken als falen en veel uren maken.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Is er iets dat jouw 8-jarige zelf zou laten huilen over hoe je nu bent? Ben je gestopt met tekenen? Of zit je altijd binnen?&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Wat voor bezigheid doe je zo graag dat je vergeet te eten?&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Op wat voor manieren kun jij jezelf nog meer voor schut zetten? Mensen zijn namelijk nogal eens genijgd dingen niet te doen omdat ze bang zijn zich ervoor te schamen.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Hoe ga jij de wereld redden?&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Iemand drukt een pistool tegen je hoofd en dwingt je de hele dag buiten te zijn. Wat ga je dan doen?&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Stel, over een jaar ga je dood. Wat ga je nu doen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://markmanson.net/wp-content/uploads/2014/09/7-funny-questions-life-purpose.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 08:45:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/leesvoer-7-strange-questions</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/leesvoer-7-strange-questions</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Leesvoer: &#39;Why Minimalism is a Better Way of Life&#39;</title>
        <description>&lt;p&gt;Sinds augustus dit jaar ben ik door omstandigheden in een situatie terecht gekomen waar ik eens goed kon herfocussen op mijn eigen leven en de boel eens goed kon omgooien. Minimalisme had al lang mijn interesse. Dan heb ik het over minimalisme als levensstijl niet als styling van interieur, kleding, etc. (mijns inziens dat zijn bijkomstigheden, niet doelen). Deze levensstijl bevalt mij enorm. Een artikel die in het kort goed de voordelen ervan omschrijft is het volgende:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://nosidebar.com/why-minimalism/&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;nosidebar.com/why-minimalism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;tl;dr:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Er ontstaat ademruimte door minder dingen om je heen waaraan je aandacht kunt of moet geven.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Er ontstaat ruimte om te refocussen op wat echt belangtijk is.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Geld is geen belemmering meer, omdat je simpelweg minder uitgeeft.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Je hebt meer energie. Echt!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://nosidebar.com/images/why-minimalism@2x.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 12:47:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/leesvoer-why-minimalism-is-a-better-way-of-life</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/leesvoer-why-minimalism-is-a-better-way-of-life</guid>
        
        <category>mnmlsm</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Leesvoer: &#39;Buy Experiences, Not Things&#39;</title>
        <description>&lt;p&gt;Mooi leesvoer over het kopen van ervaringen versus dingen:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.theatlantic.com/business/archive/2014/10/buy-experiences/381132/&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;theatlantic.com/business/archive/2014/10/buy-experiences/381132/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;tl;dr:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Waiting for an experience apparently elicits more happiness and excitement than waiting for a material good.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Reasonable people are just more likely to talk about their experiential purchases than their material purchases.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“It involved analysis of news stories about people waiting in long lines to make a consumer transaction. Those waiting for experiences were in better moods than those waiting for material goods.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“… social interaction is one of the most important determinants of human happiness, …”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tijdlijn-experience.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 11:45:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/leesvoer-buy-experiences-not-things</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/leesvoer-buy-experiences-not-things</guid>
        
        <category>mnmlsm</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nieuw speledingetje: Binnenstebuiten</title>
        <description>&lt;p&gt;Waarom doen we een tshirt eigenlijk altijd op dezelfde manier binnenstebuiten? Ik probeerde uit hoe je het nog meer kunt doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/spelen-tshirt.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoe dat nog meer kan, zie je op m’n &lt;a href=&quot;/spelen#binnenstebuiten&quot;&gt;speelpagina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 09:26:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/nieuw-speledingetje</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/nieuw-speledingetje</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Officiële launch CodeUur in Science Center Nemo</title>
        <description>&lt;p&gt;Vandaag is CodeUur officieel gelauncht. Eigenlijk was het een ‘normale’ CodeUur, maar dan in Nemo en met een hoop pers erbij. Zei ik normaal?! Deze dag heb ik geholpen foto’s te maken en de kids te helpen bijn hun programmeertaken. Fantastisch wat een sfeer er hing die dag. Heerlijk om daarbij geholpen te hebben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lees voor een wat completer verslag &lt;a href=&quot;http://q42.nl/blog/post/113949311113/de-lancering-van-codeuur-and-were-off-11-1&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;Q42’s blogartikel over deze launch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tijdlijn-codeuur-nemo.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/codeuur-nemo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/codeuur-nemo</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Franklabs launch</title>
        <description>&lt;p&gt;Franklabs ziet het daglicht! Franklabs wordt een speelplek voor webexperimentjes en een plek om leuke dingen te delen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tijdlijn-franklabs-launch.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/franklabs-launch</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/franklabs-launch</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Foto&#39;s maken, filmen en meehelpen lesgeven bij een CodeUur in Monnickendam</title>
        <description>&lt;p&gt;CodeUur is een initiatief van onder andere Q42 dat programmeren in de klas wil krijgen. Dus 1 uur les geven in programmeren op een basisschool. Daar heb ik bij geholpen. Naast het beeldmateriaal dat ik gemaakt heb, heb ik ook de kids geholpen met hun programmeerwerk. Super awesome om te zien hoe slim die kids zijn en hoe leuk ze het vinden. Daar krijg je echt energie van joh ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tijdlijn-codeuur-monnickendam.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.codeuur.nl/&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;Stichting CodeUur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/codeuur-monnickendam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/codeuur-monnickendam</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gastblog op frankwatching: &#39;De leercurve van een developer: focus op doelgroep, niet op code&#39;</title>
        <description>&lt;p&gt;Naar aanleiding van een klein projectje dat ik heb gedaan, het verbeteren van de donatieflow van een goed doel (als onderdeel van het traject zelf beter te worden in interactie design), heb ik een artikel geschreven voor FrankWatching.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.frankwatching.com/archive/2011/12/07/van-programmeur-naar-interaction-engineer-focus-op-mensen-ipv-code/&quot; class=&quot;extern&quot;&gt;frankwatching.com/archive/2011/12/07/van-programmeur-naar-interaction-engineer-focus-op-mensen-ipv-code/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 12:10:00 +0100</pubDate>
        <link>http://franklabs.nl/blog/van-programmeur-naar-interaction-engineer</link>
        <guid isPermaLink="true">http://franklabs.nl/blog/van-programmeur-naar-interaction-engineer</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
